創業大想頭，諗大你個頭

有無人有咩創業計劃想聽下人意見，與其收收埋埋，不如拎出嚟傾下

小弟就有興搞個共享空間既平台（即係所謂Co-Working Space），同出面Goodxxx同CastleXX有相似既服務，唔同既係24小時開放，主要位置係工業區，專比一啲創業人士／大學生／需要開會空間既人，用網上booking付款，利用會員卡進出，無限量供應食物和飲品（common pantry）

愚見望賜教

計到條數就去做啦，係到up 係唔會有用

同朋友寫緊計劃書，不過想上嚟R下意見

租地方做就唔好喇
賺埋比業主

比人抄橋就好笑

市面上有唔少 co working space 你要諗個賣點畀自己

寫黎借錢？

一定無得做

申請一啲創業計劃，無資助基金就可能借

始終覺得收收埋埋令自己諗得好局限，寧可拎上嚟比人插下

香港地，那有地方唔洗交租

暫時係24小時服務同全自動化user experience

賜教？

出面一埋co working space 喎 你地平都可以諗諗既
之前blueprint 多人就係佢平(2k per head)，而家加左好多人都走左

你確定張契俾你咁做?

你自己多唔多去下呢D co-working space 睇過先，其實好多係有個主題，去聚集一班人一齊，又或者你本身有一班呢個圈子既朋友肯黎支持你。唔係話整個地方賣下野飲整幾間房俾人就得。

你可以講多少少你自己有乜野資源，如果你話冇架，得一份熱血。咁我只好祝你好運

都有留意過，唔同既係我哋每次收費，例如＄100／per hour（一間房比5至6個人用），唔用月費，始終主要想提供高私隱度開會空間，但當然，人哋有本，位置空間都會好啲

唔多明，願聞其詳

有朋友搞緊類似project，之前自己都係Goodxxx member，的確環境好好，聚到一班創業家，但收費方面比較貴，時間都有局限，先想搞24小時

如果講資源，可能只係朋友圈子較大同有人手，有朋友需要呢類服務，始終場地同資金，靠緊計劃書去穩投資者

就咁睇好似幾矛盾下
首先有多人房，d 人會expect 可以長放d 野係度，但你個價好似唔係咁吸引 我一個月用10 日每日8 粒鐘都要成8000 我不如俾多少少自己租一間office 真係唔好講你會24 小時開，我去用都要就住就住個錢
但你俾人長放野但時租，就變左你自己d 房無左彈性，可能八成時間都無人但又霸住左間房，你又會蝕到扒 如果唔俾長放重慘，連呢個賣點都無埋 咁既收費就咁諗好難做到俾一team 人
我知係銅記有一間做緊同你個模式係類似既自修室，都係時租，但佢target 個別人士，1-2人咁反而我覺得仲work 過你個model

任食任飲？

依類唔只提供地方
仲要配套人才
租用呢啲地方既我敢講會有一定數量it人
你要有server畀佢地
人地startup 唔只要地方，都想人guide佢地
所以市面上同類型公司會有埋會計法律乜乜七七既顧問去幫佢地，定期搞唔同talk/活動

如果你收時租死得，我做startup你預我一個月幾多日係到做野？我當parttime 間唔中黎一兩個鐘？
Conference room嗰啲可以用時租避免濫用，但要畀錢就唔吸引
所以靠booking黎限制好過

識人之前做清華搞嗰個tgn
人地買埋物業黎做都做唔掂要縮水
你之前諗下可以點做到比市面優勝

lm

再講多個事實，用得co working space 既都係窮撚
你有幾無敵既配套都好，價錢一定係最主要考慮既因素
近期無update 住各區office 月租，但兩年前係觀塘16k 租到一間800 呎左右，鬆鬆地坐得落6-8 人
如果你target 呢個數目既人最好諗諗點可以令佢地租你唔租office
如果你target 1~2人就直接同其他co working space 撼，而家佢地應該做緊4k~6k up per head per month

創業連張契俾唔俾都話唔知
點創呀大佬